city third hon一畢業就搵到GM位教席$30235

喺大陸網睇到哩條友讀City Linguistics, third hon畢業, 自稱一畢業就搵到GM位

小弟唔熟教育界行情，各位幫下眼睇下真唔真（一定要講嘅係呢條友本身係藍到冇得再藍嘅藍絲，有興趣可以睇下佢以前啲回答，但我呢度無意批鬥佢）

校長鐘意就得啦

請返嚟教普通話

但佢教英文

撚有pgde 咩

會考幾分輔大畢業都去得edu uni讀pgde去小學做gm啦

但佢係教中學英文

咁少錢？

識人讀bu history fg second low 宜家係中學教緊中文,人工3皮幾

Gm點止3皮

FG 3皮都少？

老師喎

係都唔出奇
做唔做到老師本來就係睇校長請唔請
不過30235即係得pt14
正常人有pgde or bed應該拎pt17
無pgde就pt15
我係佢就唔會大大聲話俾人知自己比人剝削緊

低一兩個point都跑贏大市啦

同埋佢係寫人工唔係寫point,
冇得pay back,唔計年資

同出面比就係
我地堆同行睇到咪得啖笑
頂爛市入行，然後自我感覺良好
一邊講到自己幾咁快搵到工
點知原來唔足pt既

band 3?

似大陸假膠

有晒offer letter, 又喺度晒dse cert 同ielts分，應該係真

的確 低少少都已經幾好

佢英文成績唔差
加埋英文一向係工搵人
唔係人搵工

有個比正常價 略低既offer唔出奇

教書fg點止30k，on9

識人連3322都無Asso升大學

母校請返做合約老師不過佢教某科選修真係好勁，咁岩教中六選修個老師撞咗車入醫院，校長俾佢教，死好命tip中題半班拎5，仲有5**

校長講明有位就俾佢上，無pgde係低啲嫁啦，但以佢能力，ACO都唔請佢

無pgde會唔足point

唔出奇

智障學校需要特別教，佢linguistics仲吃香過中文系

FG喎

咁佢係英文能力係ok嘅 中學好多英文老師IELTS可能連6.5都無 我反而想知點解佢IELTS 8.0 大學會third hon?

點會無6.5

ielts 8.0 dse 5* 想知有幾多個連登仔可以

原來咁好搵，但係咪好小位
我識幾個fd 都話去in pdge

14k老師都有

成績好既話不嬲都可以做住老師讀pgde，冇咁好先會做ta讀pgde

合約渣wor

唔出奇 識人又係雞校畢業返母校教 一樣三皮幾
正宗識人好過識字

邊間學校啲師資咁差

小學做gm
唔識又係到鳩up

如果淨睇錢途
DSE拎住廿分左右揀教大其實唔錯
起碼個fresh grad價跟得上其他專科
你睇年年個salary report都係xgu>edu>rest就知

但事實講英文成績黎講應該好過好多英文老師，呢家最緊要識教點考試

咁5*都夠教啦，幾多中大英文系英文dse可能得4

5* 已經係全港同齡人 top 5%
佢係oral差啲
不過呢個喺香港應該問題不大
而且考過 ielts (都有straight 7)
同埋4年補習社經驗
大學讀Linguistics 亦算係非常幫到英文教學（對比起讀 Literature個邊）

無樓主你講到咁垃圾
當然3rd hon都請就真係

Ielts拎8原來就叫遠超一般大學畢業生

睇嚟city真係唔講得笑

好多大陸人話係香港攞十幾萬一個月係知乎到曬命

speaking 由dse 廢到ielts
普通人我唔會笑佢 但大佬佢做教畜上堂要講架喎
唔怪得新一代英文越黎越廢 啲教畜speaking ielts 7分都請做英文老師
DSE speaking 4教中學英文

想知中四邊一科會教無pgde 嘅GM會唔足point ?

知乎個個都
剛下飛機 人在LA/NYC
美金20萬起跳
低過200k基本上生存唔到 算貧窮人口

英文5*已經全班頭十佢肯定佢係讀band 1英中

再加埋佢勁sell自己閱讀理解次次爆分，完全滿足到呢間學校想提升公開試成績嘅要求。

條友中文都差，表達有條理有層次又易。可話有運加有實力，睇唔到係靠藍而入。

際遇真係大於一切
起碼人地有一科真係叻

點解third hon我諗你睇返佢以前啲回答就知...藍到發黑，愛国愛到professor講兩句大陸就串鳩佢（當然都係啲冇邏輯嘅支式串法），同學笑下佢就即時反枱

中4選完科，就會諗埋將來返咩工。而呢個post係講緊返老師工，同埋老師薪金。

所以佢意思係中三細路未有返工同人工嘅概念，就亂咁comment。

哇睇下呢條友啲回答
正宗支那種仲要香港長大

依啲都叫剝削 三個Point值得講?
下面好多人話佢DSE英文4 拎依個人工都完全夠食

明明依條友換轉好多人拎住星，都可能只係做緊AT/TA
拎住14/20k教緊書
佢係半個人生贏家，下面有無數連PGDE都入唔到既人發老師夢

有冇人覆述下佢其他answers
唔想俾click rate

老師又點
俾醫生咁既價你好冇

貼中題都唔簡單

香港教育真係好絕望

好奇一問
讀lit點解係差啲？

差不多啦...
當全港有33%band1學生，ugc就25%位
即係band1學生大把連教大都入唔到
5*係頭10已經好好

有pgde?

ok 呢個還好

睇埋呢個

加陣有要你班支那狗落黎咩，成個設施都係香港人搭出黎，入面辛勤工作又係香港人，你班仆街支那人梗係忙啦，忙收集分析基因轉返你地個database嘛

學啲支那人口吻，呢條廣西仆街，食香港奶水，受香港教育，唔感恩仲要咁多聲屌香港，third hon搵到三萬既仲要大大聲。支那人叫佢歡迎回歸然後就啊滋啊左咩返支那搵唔返咁多，你條廢柴知就好。最好係街就將呢啲仆街打到殘廢送返支那逗八千人仔最好

仆街面目

讀lit 你自己可能內功深厚啲
但一般傳達唔到畀你啲學生
因為香港既學生大部分都未去到需要 rhetorics 既級數
只會畀人 老師好勁 呀既印象
但未必識教

ling 係專門train你明白個語言結構
非常適合教學
可以令老師講 grammar/vocab 清楚好多
唔係單憑感覺（學生係無可能複製到你語感）
你見好多 taught master 都係開 applied linguistics 用黎train老師教 ESL

佢deserve與否係一回事
但做一份工拎唔到應有既人工就好明顯比人剝削
佢呢類頂爛市好影響成個市場既風氣
助長緊堆無良校長土皇帝

你呢個諗法有啲得意
1 你係假設咗個老師貼中題係靠運
2 你亦都覺得學生考得好係靠老師貼中題而唔係學生努力

叫個老師調返轉諗啦，係佢幫學生打好頭兩年根基，最尾先至會有呢個成績出嚟

地區名校差唔多

咁你應該先屌柒班ta at頂爛市
point 15都持續左咁多年
最近幾年先17

cefr得c1話自己遠超一般大學生...?無c2都枉為人啦佢好唔好意思，咁樣詆毀香港大學生

大陸狗：err 啲si 二si 誒 巴su教英文害人不淺

同連登仔個個FG 50K 差唔多
吹水唔抹嘴

5* + IELTS 8 = v common ?

i hv no idea

得c1咋喎求其搵個大學生都高過佢啦

ching知唔知自己講緊咩
條友正常應該拎pt15，但拎得pt14
所以我話佢係被剝削
但ta at同老師係兩份工
個job duty根本就唔同
你咁樣比較有咩意思

佢地真係以為教英文要straight5*/5**
以前啲老師英文咪又係爛 一樣教高考

如果依個a/b係最低要求
咁一定有好撚多職位空缺

大撚把英文5**爭做ta佢就得c1...即係最普通大學生水平

我當年公開試中英都係C咋，我199x入大學的
我對宜家評分準則冇乜概念

應該band 2,3?

你過隔離Post 四個名牌大學爭TA
17k校長嫌佢地要求高

啲留言不乏拎十幾20K但兼任教書的人
校長不知幾撚多謝依班傻仔

好多時有野搞，就力就跟住出
糧就無份出，做埋老師果份，比老師點
同工不同酬，差一倍糧
果啲就堅係剝削無人性仆街校長

雖然我唔理解果一個Point有無咁值得你講，正如我講資歷好過佢既人連Pgde都面唔到試，唯有食住15-17k繼續發夢。

依條友爭果一個Point入，你話剝削固然得，但比佢可憐既人，往下睇有幾多千個？

下
都出黎得pt17
咪三皮幾

係做到第四年pt20先有四皮(未扣pfund前)

佢做ta工作兼任教書
我全職做教師工作
點會係同工不同酬？
而且我唔明點解你會話班ta同工係傻仔
好多時係佢地想入班，等佢哋可以易D報pgde同賺教學經驗
明明係對學校，對佢哋互惠互利
我唔明點解你要鬧人傻仔

真係睇際遇 可能識人好過識字 現實就係咁 學校咪又係私人工咁 校長鐘意點就點

上面有個on9話oral差，問題不大

本身已經係已經睇唔起香港學生，教蓄confirm ,個腦有問題，人格又有問題，比佢教既自求多福啦

成班中國人又要屌，又要黎香港，點解唔去勁過香港既上海北京做呀

Ielts 7都係個賣點，笑撚咗sor

#19191798

見有人講開大陸TA人工，我想講我果間開教大大陸生FG冇Pgde都3皮幾，冇教學經驗嘅。degree讀金融 master讀數學，唔系教普通話喔

教師心聲大把 又一個大陸人無教育文憑都有3萬 香港人就開代課位 0.5 gm位

宜家啲老師唔值呢個價
冇料又冇心教

有幾奇警察都2萬幾啦咪又係冇學位

英文教蓄留名

好多三大engine裸考ielts都overall 8啦
又唔係全8

*overall 8

邊間中學教？ 屌我唔信有少少常識會想比個third hon 教

點先會有third hon ,我識人third hon,班友係唔讀書到cls先third

講數據 唔好講感覺好嗎？

C1 係求其搵個大學生都有?
你肯定?

近幾年無留意
但早幾年有新聞講除左HKU, 其他全部大學平均itles 都係below 7
CUHK 都係6.9X

可能係啲愛支學校

Contract(permitted teacher)唔洗pgde都得

可否指教下
我真係未讀過city唔知city咩數據

定係大家對遠超呢個字既理據唔一致？
一般大學生grad拎7/7.5 ，佢8，就叫遠超？定係講緊原來一般大學生grad得5.5/6？

朋友自己都話死好命

2係你FF
自己唔聽唔溫既話 老師點勁都無用

其實點解中國人咁鍾意話xxx人點解有優越感

有心教係值呢個值

佢contract GM, 唔係perm

請佢唔奇，佢DSE 5* ，本身有IELTS 基準

只講本科知識，會請佢唔奇

仲有其他野佢可能無講，例如有熟人之類

口音英文

我真係唔知點樣遠超，唯有當city真係太臥虎藏龍先令佢有呢個感覺啦

補多句，以我經驗黎睇

從佢呢篇野表達既想法，未必做得長

佢太睇少中學英文呢一科
仲有教員室既人事

望完個薪酬表真係不得了，拍住政府eo價

自大到仆街
除非係靠關係

通常都係啲自卑開又敏感又神經質先會日L日咁緊張呢啲野
天生妄想迫害症
人地外國人個個正常生活鬼得閒睬你支那人咩，係真係支那基因重先成9日係要同人比係要人服佢服到跪係到先安樂

7同8爭好遠啦
唔通8同9又唔係遠超

原來遠超既意思真係解8就係遠超7

根本上就係同EO 一樣
實際上仲高啲添

lm

5班當50個5星or above
唔計最勁果啲dbs，喇沙
正常名校，華仁英華先呢個水平

話說開晒樣同全名都冇連登仔識佢？有冇佢啲嘢講嚟聽吓

2014年09月26日(五) 16:04

八院校應屆畢業生IELTS成績 港大稱首教院包尾

大學教育資助委員會公布，有11,369名應屆資助學士學位畢業生，參加2013/14年度統一英語水平評核計劃下的International English Language Testing System(IELTS)，約佔全日制及兼讀制的學士學位課程應屆畢業生總人數的57%。

根據IELTS的9分制評分標準，本年度應屆畢業生的總平均分為6.76；約82.3%考生取得的總分在6.0至7.5分之間，以IELTS的評分標準而言，他們是良好或優良的英語運用者。在4個單元測試中，應屆畢業生在「聆聽」及「閱讀」方面成績較好，平均分分別為7.30及7.32；而在「書寫」及「會話」單元測試中的平均分則為6.07及6.15。

按院校劃分的應屆畢業生平均成績，8大院校當中有7間的平均成績均較去年進步，只有香港教育學院的成績稍微下降。本年度中，以香港大學畢業生的總平均分最高，達7.22分；其次是中文大學的6.98分；緊接着的則是總平均分達6.86的科技大學；而香港教育學院的總平均分只獲6.29分，排名最低。

另外，按學科劃分作比較，以社會科學科的應屆畢業生成績最好，平均分達7分；其次是商科及管理科畢業生，平均分達6.85分。

幾年間, 由平均分6.76 變到大家所講既7/7.5?

eo今年31k起薪，老師個薪酬表應該都會變，係唔知幾多咁解

但睇完個價，再睇返我間濕鳩中學啲老師

希望做佢學生既真係學到英文

我地係就係人工高，但真係要攞個心出黎做，人工包埋

有咩問題 呢個世界識人就得啦

要超幾多分先係遠超？

事實真係好多支那專才係香港教書

大學請好撚多英文都未講得好既 中小學就請好多支那師範 部份係特務/黨員真係唔奇

呢班支那人口講愛國 身體最誠實 日日係教員室買樓 準時成車收成期一齊走

小糾正，小學係apsm。

有心教直頭想佢哋唔退休教落去

咁坦白講真係間間唔同，我就算當上面講既係真
都講緊hku 7.x , CU 7

咁我睇唔到city 數據係幾多啦，不過開始理解到點解佢會寫8就係遠超他人

睇嚟city真係唔講得笑，搞到大陸仔咁有自信

老師咁低人工都做?

又係你自己話講數據，依家人地問你，你又唔敢答，要靠反問等人答驚死比人串柒咁

你覺得高0.5叫遠超咪直接講8遠超7.5，你覺得高1叫遠超咪好似上面巴打咁直接講8遠超7囉

一句講完既野咁撚難講咩？

仍然低過連登仔平均人工

係連登仔fg人工 你講所有連登仔平均人工隨時100k

我唔會未有數據就話人地用遠超有問題
係你自己咩數據都唔講恥笑人在先
想問你話一般大學生拎7/7.5數據邊到黎？

佢果科考兩次都5**

教佢既老師退咗休話佢最得佢真傳 係衰英文差

我識嘅人全部都有c2平均數係咪有大陸狗拉低咗咋

知乎

你知唔知ielts 滿分係9分，如果高平均1分係真係算好多

你唔講，我真係唔知

算合理， fg 3萬你仲想點，
third hon fg搵到好工已經汁到啦

你啱，真係無任何方法駁到你啦，啞口無言

原來世界咁大，長知識了

straight 7 (全部section有7.0，呢個唔係咁容易做到，佢overall 8)
唔想defend條大陸種
but please learn to read carefully

5星得third hon
唔係5**都唔敢俾佢搞

同連登一樣， 有咁大吹咁大

我同過佢做 groupmate，估唔到佢會 third hon，仲咁鍾意上知乎

一般拎7/7.5?
Do you have source to back that up?

Again
唔想defend條大陸西
but you are being ridiculous here and make your argument very vulnerable
佢有好多位可以入
尤其係大學third hon既問題
佢個分真係唔差既（not the very best）但無你講到咁廢

我識佢，佢真係香港人嚟

歧視中文囖2呀

屌，你拎去做補習就已經唔係賣點啦，唔好講咩求其請個學生出黎補個d,根本有心做補習請都係ielts 基本唔低過7

衰d講你走去讀linguistic straight 7都唔係賣點
仲要linguistics 入面唔夠突出
你話佢教書咁比佢整到個cv咁，實夠既但同自己major 類似既比就收皮啦

你諗住教書死都死拎出黎啦，唔通唔整出黎咩，ielts 一個月考一次都得啦

仲要pls learn to read carefully

Sor笑咗

City真係慘比你屌咗咁耐

最有心教既新入行老師就最低人工 有啲仲要得半個headcount

呢個人好撚痴線 睇返佢自己啲回答，話人地笑佢有回鄉證就即時反枱（字面意思），professor 講兩句大陸衰好似鬧緊佢老豆咁即時串返教授 更加唔使講一般同學，一講大陸唔好即刻起晒降咁追住黎屌，想知佢真人係咪真係佢講咁

語言學同文學係兩個完全唔同嘅範疇，好簡單嘅二元分法，就係語言學 = the science of language，文學 = the art of language

文學應該大部份人都有概念，但係語言學就好多人誤解。呢科嘅目的唔係學語言，唔係翻譯，而係將一啲語言現象（語音、組字、句構 etc）歸納爲一啲規則，全部都係用 scientific method 嘅。所以語言學就係訓練緊你對於語言結構嘅 sense，喺教學方面都有幫助。

見到了，city一般係拎6.5
咁唔怪得拎8就遠超了

Btw RanceX有中文版了

City 要攞third hon 仲難過攞first hon
佢係人才嚟架，要keep 住唔fail 又唔可以過2.5

利申 同校 first class

識幾個三大畢業都要捱幾年ta先做到gm
真係好唏噓

Wiki 左，原來5* = A level B or C grade only
仲有個5** 都係 equivalent to A level A or B

5* 都咁多人吹奏嘅？都未到5**

仲有A level 英文拎 A grade 嗰D呢？

C已經係5*

ILETS 有心想谷分唔難

HKU 平均過7，但包左唔少engine 仔D英文麻麻

所以有人個圈子覺得平均7/7.5 唔奇

當年我身邊係7.5-8.5 個range 大把

Stop embarrassing yourself.

我話佢有straight 7.0 (& Overall 8.0 如果你有click 入去睇）
唔係你講既 overall Band 7.0
你擺明就係睇錯 跟住亂up
我叫你read more carefully 有咩問題？

你拎個straight 7 & Ling Degree出黎講有咩用
人地成個package 仲有DSE lv5* (top 5% of the cohort)
IELTS overall band 8
補習社4年經驗
夠教有突
你斷章取義都無用架

講真條友最大的問題就係 品格有問題（佢啲on9 post)
大放厥詞 （同埋校長都未必想要publicly咁vocal既人）
其次就係Third Hon既問題
呢啲問題 你唔去追住打
係都要攻擊佢最難質疑 最強個範疇
你究竟真係想屌佢 定係想幫佢？

咁講法個ASSHOLE仔抵佢得米喎

識幾個讀city都係大諗頭啲
可能個邊風氣係咁
兼呢條友 大陸DNA加成（大放闕詞係佢地特技）
所以唔意外

搵到隻Hanny
睇過下個download好麻煩
而且最近好忙無時間玩
好想同 魔想 玩遊戲

又冇見過喎

我身邊全部都係 band 8+
但唔妨礙我知道 香港平均水平唔會咁高

一畢業冇pgde 邊有教師證

一係打中文，一係打英文啦
一句英成段中想點呀？

先唔好講佢點拎third hon

佢5* ielts拎幾分係佢個背景係唔突出囉
Straight 7 同拎8 係真心請人教補習英文係基本，都唔好講佢點睇都係撈唔掂補習走去教書啦

所謂咩背景都係睇個校長請唔請，比佢cv再靚校長唔請有撚用咩

佢既dse 分同ielts ,講緊以呢佢呢種major 一d都唔突出呀，你話你拎去用數尾又engine 科既學生，或者同成間大學平均咁比，就無得講啫

Third hon都仲夠教有突

唯一同意就係你最後一段，間學校唔知做咩請佢

Linguistic 入面有5*仲要唔係5** 同ielts 有8 仲要唔係straight 8 都叫最強個範

為錢就乜柒都去做 third hon 都話教書

全中, 我真心唔信咁好運
係唔係朝中有人洩露畀佢呀

佢幫人補習果時都有tip中 不過都係一兩題

不過有人推薦佢 佢先有得見

下面真係有人識佢（#145）

痴線 係真唔係呀 我記得C2相當於toefl118-120
而toefl只有唔夠1%考生考到118或以上喎

一講親依啲就實有一堆人話起碼Straight 8/9
如果係咁香港八成英文老師炒哂先
Top tier名校就教唔到架喇，Band 2,3夠哂有突啦

唔好嚴人寬己
不過依條撚樣真係好命，3rd hon都做到
大量三大都係做TA博PGDE...慘